Intel處理器再爆漏洞，需再度犧牲效能換取安全

根據MDS Attacks網站揭露的資訊，MDS旁路漏洞可以用於進行RIDL與Fallout等2種推測性執行攻擊，進而跨越受害電腦的任意安全邊界以竊取資訊，例如將竊取儲存於雲端的資訊，或將個人機敏資料傳送給惡意網站。

與現有攻擊手法不同的是，RIDL與Fallout可以從處理器內部管線填充緩衝區、讀取埠、存儲緩衝區等位置竊取任何資料，甚至包括從未存儲在CPU快取記憶體的數據資料。

然而與先前的Meltdown與Spectre等漏洞相同，透過更新檔修正問題的代價，就是需要犧牲部分處理器效能。甚至在某些情況下需要考慮關閉Intel超執行緒這類多執行緒功能，以確保系統安全。

研究人員也指出，諷刺的是Intel在Coffee Lake Refresh世代處理器導入Meltdown的修補措施，反而讓最新的處理器比舊款處理器更容易受到Fallout影響。

影片示範：
RIDL leaking root password hash

RIDL leaking Linux kernel data

RIDL from JavaScript

原始資料：

引用來源：

無一句睇得明

啱啱睇到以為喺win7 pro冇事心諗wtf, 睇真啲原來係AMD嚟
噉佢係CPU問題嘛，咩os都死㗎啦

ZEN2就上
谷定個MARKET
睇路

amd 到底比左幾多錢搞依啲小動作

AMD路過

Intel有樓上果D fans真係陰公

唔落patch 咪無事

intel fan屎智障多

粒chip 有bug 關amd 鳩事咩
amd 幫你設計粒chip?

睇SALES A粉嬲嬲豬就爽...

之前兩獲所謂食效能食到I7變2核咁既漏洞,更新完結果都係-10%都無
吹大D~~~AMD 勃起來~~銷路加油

有冇熄晒堆patch行3dmark

2700X 有無熄D 線去跑贏9600K

刁民丁又唔記得食藥

佢識閪咩
佢反任何牌子唔使理由無根無據

我行linux，岩岩5.1.2新加個mitigations= cmdline，方方便便咁可以試啦

唔知佢點試呢，定得個up字

任何牌子?舉例?

我剩係識一分錢一分貨掛
跑分呢D打飛機都能講既話
咁借問聲唔講ZEN2, STEAM既數據 AMD 贏左兩年贏到幾時?

成班韓國瑜咁空泛

畀左錢intel整個bug出黎

[Happy AMD noises]

唔用AMD 係你On9

個做CODE既台狗FD 又係呢張圖中左伏

聽聞佢上司最近係佢個位裝左CCTV

印象中之前條友仲串串貢話公司咩都唔識,仲想換走公司張靚卡返屋企

CCTV單野之後唔再提AMD

事實條友真係拎左張野返屋企玩